認知哲學 討論世界觀/你問我答

個人對呢個topic有自己一套理解
曾經睇過啲報導係話有人形容地球係一個監獄/外星人實驗之類
但我覺得更恰當嘅係我地所認知嘅世界係一隻game
我地其實就係隻game裡面嘅角色
而我地嘅靈魂或者本體入呢隻game時唔會套用既有記憶

我地生存喺呢個世上嘅目的就係為左體驗一次呢個遊戲

人死之後就當係完結左一次呢個體驗旅程 靈魂會抽離返去原本嘅境界
至於有冇take2 完全由自己選擇 亦都唔需要為自己係呢隻game入面所做嘅一切而背負任何後果

宗教方面 大家信仰嘅例如上帝耶蘇嗰啲就係隻game嘅developer同admin

一時興起開post諗起咩就寫咩可能有啲亂

以前有諗自己係唯一一個有自主意識既人，因為其他人可以只係高級AI ,而且又冇辦法證明到佢有意識，感覺十分孤獨

點解係諗證明其他人有意識而唔係諗證明其他人冇

唔相信有不滅靈魂
應該話有冇都唔會影響到今日嘅我

因為假設其他人同'我' 一樣有 '我'，所以應該證明其他人有而唔係冇

大家都係估估下
無從判斷真偽

引申到功能主義嘅問題

Ching我都幾同意你講既野
不過我有少少問題

咁你認為人類係呢個世界到生存既命運係咪好似劇本咁一早被安排好？

另外 點解人可以做到人 而唔係做老鼠曱甴個啲？

我用佛教人性觀嘅角度解答下
佛教係base on 緣起論
即世間萬物都遵從因果
人類所有決定變相只係因果嘅產物
緣起同決定論一樣，都係否決自由意志
如果人命運被安排好=無自由意志
咁人生的確係劇本

至於人點解生而為人 呢個係你前世嘅業果
你嘅業力令到你去咗三善道中嘅人道 所以你做咗人
你今世做好多壞事，下世就有可能入地獄 餓鬼 畜生道

進階一d既佛教冇否定自由意志
一念天堂一念地獄

小弟程度淺 唔知有呢樣嘢

認知哲學有咩重要性

靈魂係咪不滅我唔肯定(但偏向相信唔係永恆)
但我會認為有
係因為有所以我地先會出現係呢到

不過其實無論有定冇你都係證明唔到
所以呢個假設唔應該有任何結論

只不過係因為解釋唔到意識嘅存在
轉投神秘學啫

入到嚟呢個世界係會有劇本
但呢個劇本只係得幾行字
例如開始同終結
中間嘅地方就留白 自由發揮

至於第二個問題
或者我地嘅靈魂入到黎隻game到係有得揀做人以外嘅生物
但唔可以話係因為我地入黎之前做過啲乜所以我地要入黎做老鼠曱甴，係呢隻game入面選擇任何生物都只係一種體驗。係我呢個世界觀唔存在輪迴轉世之説
會覺得做人係好做老鼠唔好其實只係自己嘅成見

我會認為係隨機

認知其實係一個基礎 好廣泛嘅一環
所有你覺得係重要，有意義嘅知識事物都係建基於你點去理解看待呢個世界
最最最起點甚至有人會懷疑呢個世界其實唔存在
我地只不過係靠五感去接收外界資訊
如果係咁 一切嘅知識亦變得唔重要

咁認知哲學係咪容許有無限多/等同於人口數目咁多嘅世界觀

若果係咁 通常有咩理論/研究方向

世界觀只不過係一個topic姐
同埋我諗冇話容唔容許，始終係超越左可見世界嘅野我地證明唔到 只能有限去判斷合唔合理
如果要學術性咁講始終都會有分主流同非主流
主流嘅觀點經歷過時間考驗同積累自然會有一眾人認同
咁呢到都唔少人
另外亦都有機會大家各自諗到大同嘅野就好似我呢個情況咁
至於獨特到你話幾十億人得一個咁諗嘅世界觀又會唔會有人知 冇其他人知咁對呢個topic又唔會有影響

點解要體驗呢個遊戲?

你可以嘗試去諗自己點解去玩一隻game嘅心態黎理解
當然真相係點只有你完成左呢個遊戲回復返去有返個記憶至知道

咁玩遊戲個人本身係唔係都係有令一個人玩緊佢

呢個問題我都有諗過
個畫面就好似自己玩緊模擬市民然後又俾指令個人
*玩電腦->*玩模擬市民
咁到底我地其實屬於邊一層
一直重複loop係無止境
所以我只會著眼係‘我’而家生處呢一層同endgame去返嘅上一層

你地果個哲學應該係同
笛卡兒既我思故我在一樣
探討認知同世界既關係